\documentclass[letterpaper,twocolumn,openany,nodeprecatedcode]{dndbook}

\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[singlelinecheck=false]{caption}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{listings}
\usepackage{shortvrb}
\usepackage{stfloats}

\usepackage{graphicx}

\captionsetup[table]{labelformat=empty,font={sf,sc,bf,},skip=0pt}

\MakeShortVerb{|}

\lstset{%
  basicstyle=\ttfamily,
  language=[LaTeX]{TeX},
  breaklines=true,
}

\title{Handout und Notizen zur laufenden DnD Kampagne}
\date{Stand \today}

\begin{document}


\frontmatter

\maketitle

\tableofcontents

\mainmatter%

\part{Überblick über die Welt}
\chapter{Gandref}
\paragraph{Hinweis} Dieses Kapitel wird im Laufe der Zeit erweitert, wenn die Spieler mehr über die Welt erfahren.

Wir befinden uns in der Welt \emph{Gandref}, ihr seit auf dem Kontinent Lavenia geboren. Über die Grenzen von Lavenia hinaus ist den allermeisten Kreaturen nur wenig bekannt über Gandref. Mythen und Sagen erzählen von den wenigen Abenteurern, die es je wagten, über die fernen Meere nach Osten und Westen zu ziehen. Dabei erzählen sie erzählen von phantastischen Drachen, atemberaubenden Landschaften und unergründbaren Wundern. Manch einer behauptet gar, dass er auf seinen Reisen in die Ferne die Götter traf.

Legenden zu folge grenzt im Süden an Lavenia das Aschland \emph{Kaleph}, welches von den einheimischen Riesen bewacht werden soll. Noch kehrte niemand von einem Abenteuer in diese Gegend zurück, ohne dem Wahnsinn verfallen zu sein.
\section{Die Kontinente}
\subsection{Lavenia}
Wir befinden uns an der Ostküste des Kontinenten \emph{Lavenia}. Der Kontinent hat eine lange Geschichte, ein Großteil ging jedoch seit dem großen Zerfall verloren, nur noch wenige Gelehrte pflegen das alte Wissen.
\subsubsection{Karte}
[unentdeckt]
\subsubsection{Politisches Gefüge}
Lokale Grafen und Barone bestimmen den Alltag, sorgen in Städten mit ihren Wachen für Ordnung und treiben Steuern in der Bevölkerung ein. Darüber hinaus ist der Bevölkerung keine politische Ordnung bekannt.
\subsubsection{Bevölkerung}
Der gesamte Kontinent ist bevölkert, wobei es eine erstaunliche Durchmischung der verschiedenen Völker gibt. Man ist anderen Völkern gegenüber zwar misstrauig, es gibt aber keinen ausgeprägten Rassismus.
\subsection{Kaleph}
[unentdeckt]
\chapter{Lavenias Ostküste}
Lavenias Ostküste ist von dichten Wäldern, steilen Küsten und hügeliger Landschaft geprägt. Der Bevölkerung geht es verhältnismäßig gut, doch scheinen sich seit einiger Zeit Dürren und Hitzewellen zu häufen, welche zu Ernteausfällen führen.
\subsection{Karte}
[unentdeckt]
\subsection{Städte und Orte}
\subsubsection{Flusswasser}
Euer Abenteuer startet im kleinen Dorf \emph{Flusswasser}. Es scheint von Fischerei geprägt zu sein, und neben der örtlichen Taverne findet man hier nur einige Fischer und einen Schmied. Im Norden grenzt an das Dorf der \emph{Wildschweinwald}, Richtung Süden führt die Hohe Straße entlang der Schwertküste in Richtung der Städte \emph{Leilon} und \emph{Phandalin}.
\subsubsection{Leilon}
[unentdeckt]
\subsubsection{Phandalin}
[unentdeckt]
\part{Regelübersichten}
\section{Kampf}
\begin{DndSidebar}[float=!b]{Überraschung}
  Wurde eine Kreatur von einem Kampf überrascht, verliert sie ihren Zug in der ersten Kampfrunde. Dies schließt alle Reaktionen ein. Die Kreatur kann also erst in der zweiten Kampfrunde agieren.
\end{DndSidebar}
Jede Kampfrunde repräsentiert 6 Sekunden Zeit in der Spielwelt. Alles, was eine Person realisitisch in 6 Sekunden schaffen kann, kann euer Charakter in einer Runde machen. Du darfst dich Bewegen, eine (Haupt-) Aktion und eine Bonusaktion durchführen.

\subsection{Bewegung}
\begin{itemize}
\item Du musst dich nicht bewegen
\item Die Gesamtdistanz in einem Zug darf die Bewegungsrate nicht überschreiten
\item Du darfst dich sowohl vor als auch nach deiner Aktion bewegen, oder beides
\item Deine Bewegung darf Springen, Klettern, Schwingen, Schwimmen oÄ beinhalten, solange dein Charakter dies kann
\end{itemize}

\subsection{Aktion}
\begin{itemize}
\item Du musst keine Aktion durchführen
\item Du kannst alles versuchen, was in weniger als 6 Sekunden Spielzeit machbar ist
\item Am üblichsten sind die unten gelisteten Kampfaktion, individuelle Ideen können dem DM vorgeschlagen werden.
\end{itemize}

\subsection{Bonusaktion}
Neben der Hauptaktion darf \emph{eine} Bonusaktion durchgeführt werden, oft findet dies impliziet statt und muss nicht extra erwähnt werden. Einige Beispiele:

\subsubsection{Mit einem Objekt interagieren}
Du kannst Objekte manipulieren, solange dies nicht komplex ist, bspw:
\begin{itemize}
\item Eine Waffe ziehen/wegstecken
\item Einen Gegenstand von einer Hand in die andere bewegen
\item Eine Armbrust laden
\item Ein Objekt aus einer Tasche holen/in die Tasche stecken
\item ein kleines Objekt aufheben
\item ein kleines Objekt bewegen
\item Eine Kiste öffnen
\item Eine Tür öffnen
\end{itemize}
Mehrere solcher Interaktionen verbrauchen eine ganze Aktion, eine einzelne nur die Bonusaktion.

\subsubsection{Andere einfache Aktivitäten}
Unter Vorbehalt des DMs können andere einfache Aktivitäten durchgeführt werden, wenn sie sich nicht auf die Bewegung auswirken, bspw:
\begin{itemize}
\item mehrere Pfeile aus dem Köcher ziehen
\item Ein Objekt werfen
\item Sich in eine liegende Position fallen lassen (Das Wiederaufstehen verbraucht jedoch 50\% der Bewegung eines Zugs!)
\item Sprechen
\end{itemize}

\subsubsection{evtl. eine Bonusaktion}
Spezielle Fähigkeiten, Zauber uÄ. können, wenn angegeben, als Bonusaktion gewirkt werden. Werden zwei (leichte!) Waffen zweihändig geführt, zählt der Angriff mit der zweiten Waffe als Bonusaktion.

\subsubsection{evtl. eine Reaktion}
Spezielle Fähigkeiten, Zauber uÄ können unter Umständen als Reaktion auf bestimmte Triggerevente gewirkt werden. Es darf nur eine Reaktion pro Runde gewirkt werden, dies muss nicht während des Zugs des betroffenen Spielers passieren. Reaktionen dürfen auch gewirkt werden, wenn schon eine Bonusaktion stattfand. Beispiele:
\begin{itemize}
\item Auch wenn ein Magier nicht am Zug ist, darf er Federfall wirken, wenn er fällt.
\item Wenn ein Gegner versucht an dir vorbeizulafen / dich anngreift und dann versucht sich wegzubewegen bekommst du als Reaktion einen ``kostenlosen'' Gelegenheitsangriff.
\end{itemize}

\begin{DndComment}{Gelegenheitsangriff}
  Bewegt sich eine Kreatur (K1) aus der Nahkampfreichweite (iA 1,5m) einer anderen Kreatur (K2) heraus, kann K2 einen Gelegenheitsangriff auf K1 durchführen.
\end{DndComment}

\subsection{Kampfaktionen}
\subsubsection{Angriff}
Du kannst einen Nah- oder Fernkampfangriff durchführen.
\subsubsection{Ausweichen}
Bis zu dem Beginn deines nächsten Zuges ist jeder Angriffswurf gegen dich mit Nachteil, wenn du den Angreifer sehen kannst. Außerdem bist du bei Geschicklichkeitsrettungswürfen im Vorteil. Du verlierst diese Vorzüge, wenn du kampfunfähig wirst.
\subsubsection{Gegenstand benutzen}
Evtl. braucht ein Objekt eine Aktion, um verwendet zu werden, oder du nutzt deine Aktion, um mit meheren Objekten zu interagieren.
\subsubsection{Helfen}
Du kannst einem Verbündeten helfen, eine Kreatur, welche sich 1,5m von dir entfernt befindet, anzugreifen. Der Verbündete hat dann einen Vorteil bei seinem ersten Angriffswurf. Nach Rücksprache mit dem DM kannst du auch andersweitig helfen (der Verbündete hat Vorteil bei einer Fertigkeit)
\subsubsection{Rückzug}
Es können keine Gelegenheitsangriffe auf dich durchgeführt werden.
\subsubsection{Spurt}
Deine Bewegunsrate verdoppelt sich.
\subsubsection{Stabilisieren}
Die beste Art, eine Kreatur mit 0 TP zu retten, ist sie zu heilen. Ist dies nicht möglich, kannst du zumindest versuchen, die Kreatur zu \emph{stabilisieren}, damit sie nicht länger Gefahr läuft, zu sterben, sollten ihre Todesrettungswürfe scheitern. Du kannst deine Aktion dafür verwenden, eine Kreatur zu stabilisieren, was einen erfolgreichen Weisheit (Heilkunde) Wurf erfordert (SG10).
\subsubsection{Suchen}
Du konzentrierst dich darauf, die Gegend zu untersuchen. Je nach Situation kann der DM einen Wurf auf Weisheit (Warnehmung) oder Intelligenz (Nachforschungen) fordern.
\subsubsection{Verstecken}
Du versuchst dich zu verstecken, und legst einen Wurf auf Geschicklichkeit (Heimlichkeit) ab. Je nach Situation erhälst du Vorzüge.
\subsubsection{Vorbereiten}
Manchmal willst du eine Aktion erst durchführen, wenn etwas bestimmtes passiert. Statt eine Aktion durchzuführen kannst du sie nur vorbereiten und angeben, unter welchen Umständen sie durchgeführt werden soll. Sollte dieser Umstand bis zu deinem nächsten Zug eintreten, kannst du die vorbereitete Aktion als Reaktion wirken. Zauber können nur vorbereitet werden, wenn sie max. eine Aktion lang sind.
\subsubsection{Zauber wirken}
Abhängig von der Wirkdauer kann für Zauber eine Aktion notwendig sein. Das Herausholen evtl. notwendiger Materialen für den Zauber gehört zum Zauber und verbraucht \emph{keine} Bonusaktion.
\section{Erkundung und Fertigkeiten}
Außerhalb des Kampfs gibt es keine feste Reinfolge, in der die Charaktere und NPCs interagieren. Manche Aktionen erforden bestimmte Fertigkeiten bzw. Fertigkeitswürfe, um erfolgreich zu sein. Der DM kann auch entscheiden, dass eine Aktion auf keinen Fall oder immer gelingt. Hier eine Übersicht über die Fertigkeiten:
\subsection{Stärke}
Stärke misst die körperliche Kraft, das athletische Training und das Maß, in dem du Rohe Gewalt ausüben kannst.
\subsubsection{Stärkewürfe}
\paragraph{Athletik}
Würfe auf Stärke (Athletik) decken schwierige Situationen ab, in die du beim Schwimmen, Klettern oder Springen geraten könntest.
\paragraph{Andere Stärkewürfe} Auch in anderen Situationen können Stärkewürfe nötig sein, bspw:
\begin{itemize}
\item Eine klemmende Tür öffnen
\item Fesseln sprengen
\item Sich an einem Wagen festhalten, während man hinter ihm hergezogen wird
\item Einen Felsbrocken daran hindern, davonzurollen
\end{itemize}
\paragraph{Objekte schieben, ziehen od. anheben}
Du kannst das 30-fache deines Stärkewerts an Gewicht bewegen. Darüber sinkt deine Bewegungsrate auf 1,5m.
\subsection{Geschicklichkeit}
Geschicklichkeit umfasst Beweglichkeit, Reflexe und den Gleichgewichtssinn
\subsubsection{Geschicklichkeitswürfe}
Ein Geschicklichkeitswurf kann immer dann zur Anwendung kommen, wenn man sich heimlich, flink od. geschickt bewegen möchte oder auf schwierigen Untergrund nicht das Gleichgewicht verlieren will.
\paragraph{Akrobatik}
Würfe auf Geschicklichkeit (Akrobatik) decken alle Versuche ab, bei denen du auf den Beinen bleiben willst (schwankendes Schiffsdeck, Seil balancieren, Rennen auf Eis usw. ) oder um zu bestimmen, ob dir ein Kunststück gelingt.
\paragraph{Fingerfertigkeit}
Fingerfertigkeit wird verwendet, wenn du Fingerspitzengefühl oder eine schnelle Hand benötigst, bspw. wenn du einen Gegenstand bei dir verstecken willst, oder jmd. einen zustecken willst, ohne dass die Person was merkt.
\paragraph{Heimlichkeit}
Wird bspw. verwendet, wenn du versuchst, dich an Wachen vorbeizuschleichen, dich vor Gegnern versteckst oder versuchst unbemerkt zu entkommen. Auch beim Anschleichen kommt Heimlichkeit zum Einsatz.
\paragraph{Andere Ges.-Würfe}
Auch in anderen Situationen können Geschicklichkeitswürfe vorkommen, bspw:
\begin{itemize}
\item Einen beladenen Wagen auf schwierigen Straßen/Abhängen oÄ unter Kontrolle behalten
\item Ein Schloss knacken
\item Eine Falle entschärfen
\item Einen Gefangenen sicher fässeln
\item Sich aus Fesseln befreien
\end{itemize}
\subsection{Konstitution}
Konstitution misst Ausdauer, Gesundheit und Lebenskraft.
\subsubsection{Konstitutionswürfe}
Konst.-Würfe sind ungewöhnlich, meist wirkt Konstitution passiv. Ein Konst.-Wurf kann herangezogen werden, um die Fähigkeit, über körperliche Grenzen hinauszugehen, zu messen.
\subsection{Intelligenz}
Ein Maß für Geistesschärfe, Erinnerungsvermögen und die Fähigkeit, sich weiterführende Gedanken zu machen.
\subsubsection{Intelligenzwürfe}
Ein Int.-Wurf wird meist notwending, wenn du logisch denken musst, Bildung und Erinnerung gefragt sind oder du Schlüsse ziehst.
\paragraph{Arkane Kunde}
Wird angewendet, um sich an Wissen über Zaubersprüche, magische Gegenstände, mystische Symbole, magische Schulen sowie die Ebenen der Existenz und deren Bewohner zu erinnern
\paragraph{Geschichte}
Wird angewendet, um dich an Wissen über historische Ereignisse, sagenumwobene Persönlichkeiten, alte Königreiche, vergangene Kriege, verschollene Zivilisationen usw. zu erinnern.
\paragraph{Nachforschungen}
Kommt zum Einsatz, wenn du nach Hinweisen suchst und daraus Schlussfolgerungen ziehst. Du könntest den Ort eines versteckten Gegenstandes herleiten, von der Art einer Wunde auf die Waffe schließen, oder die schwächste Stelle eines Tunnels in Erfahrung bringen, damit man ihn evtl. zum Einsturz bringen könnte.
\paragraph{Naturkunde}
Möchtest du dich beispielsweise an ein bestimmtes Terrain, bestimmte Pflanzen oder Tiere, das Wetter oder natürliche Kreisläufe erinnernm wird ein Wurf auf Naturkunde angewendet.
\paragraph{Religion}
Würfe auf Intelligenz (Religion) werden notwendig, wenn du Wissen über Gottheiten, Riten, und Gebete, religiöse Hirachien, heilige Symbole oder die Praktiken geheimer Kulte abrufen willst.
\paragraph{Andere Int.-Würfe}
Der DM kann auch in anderen Situationen einen Int.-Wurf verlangen, bspw. willst du:
\begin{itemize}
\item mit einer Kreatur ohne Worte kommunizieren
\item den Wert eines kostbaren Gegenstandes schätzen
\item eine Verkleidung improvisieren, um dich als Waffe auszugeben
\item dich an handwerkliches Wissen erinnern
\end{itemize}
\subsection{Weisheit}
\begin{DndSidebar}[float=!b]{Versteckte Objekte Finden}
  Wenn dein Charakter nach versteckten Objekten sucht, (bspw. eine Falle oder Geheimtür), wird i.A. ein Wurf auf Weisheit (Wahrnehmung) verlangt. Ein solcher Wurf kann verwendet werden, um versteckte Details oder Hinweise zu sehen, die sonst übersehen worden wären.

  Meistens musst du dem DM beschreiben, wo du nach etwas suchst, damit die Erfolgschance festgelegt werden kann. Ist bspw. ein Schlüssel in einem Schrank versteckt und du beschreibst, wie du den Raum durchschreitest und Wände und Möbel begutachtest kannst du den Schlüssel nicht finden, egal wie dein Wurf ausgeht.
\end{DndSidebar}
Weisheit misst deine Aufmerksamkeit und Intuition und gibt an, wie sehr du mit der Welt um dich herum im Einklang bist.
\subsubsection{Weisheitswürfe}
Das Ergebins eines Weis.-Wurfs köonnte darstellen, wie erfolgreich du bei dem Versuch bist, die Körpersprache einer Kreatur zu lesen, wie sehr du Gefühle anderer Person spürst oder ob du etwas in deiner Umgebung bemerkst.
\paragraph{Mit Tieren umgehen}
Wenn es darum geht, ein domestiziertes Tier zu beruhigen, ein Reittier vor dem Scheuen zu bewahren oder die Absichten eines Tieres intuitiv zu erkennen, kann dies notwendig sein.
\paragraph{Motiv erkennen}
Dein Wurf entscheidet darüber, ob du die wahren Absichten einer Kreatur erkennen kannst, etwa wenn du eine Lüge erkennen willst oder den nächsten Schritt von jmd. vorraussagen möchtest.
\paragraph{Heilkunde}
Mit einen Wurf auf Weisheit (Heilkunde) versuchst du, sterbende Kreaturen zu stabilisieren (siehe Oben) oder eine Krankheit zu diagnostizieren.
\paragraph{Wahrnehmung}
Deine Würfe lassen dich sehen, hören oder auf eine andere Art warnehmen, was in deiner Umgebung passiert. Bspw. könntest du versuchen, einer Unterhaltung durch geschlossener Tür zu lauschen, unter einem offenen Fenster lauschen, ob jmd. im Raum ist oder heimliche Bewegungen einer Kreatur im Unterholz warnehmen. Vlt. strengst du dich auch an, etwas zu entdecken, was leicht zu übersehen ist, wie Räuber im Schatten einer Seitenstraße, oder der Schein einer Kerze hinter einer verschlossenen Geheimtür.
\paragraph{Überlebenskunst}
Wird verwendet, wenn du versuchst, Spuren zu lesen, Wild zu jagen, deine Gruppe durch die vereiste Wildnis zu führen, das Wetter vorraussagen oder Treibsand zu vermeiden.
\paragraph{Andere Weisheitswürfe}
Der DM kann Weis.-Würfe bspw. auch in folgenden Situationen verlangen:
\begin{itemize}
\item Du bekommst ein Bauchgefühl dafür, wie man vorgehen sollte
\item Herausfinden, ob eine scheinbar lebende/tote Kreatur untot ist
\end{itemize}
\subsection{Charisma}
Charisma spiegelt deine Fähigkeit wieder, effektiv mit anderen zu interagieren. Es schließt Faktoren wie Selbstvertrauen und Beredsamkeit ein.
\subsubsection{Charismawürfe}
Ein Char.-Wurf kann gefordert sein, wenn du andere Wesen beeinflussen oder unterhalten möchtest, jemanden überzeugen, täuschen oder belügen willst oder mit einer schwierigen sozialen Situation umgehen willst.
\paragraph{Täuschen}
Zeigt an, wie gut du die Wahrheit verbergen kannst, sei es verbal oder durch konkretes Handeln. Diese Täuschungen können alles sein, von mehrdeutigen Aussagen bis zu dreisten Lügen.
\paragraph{Einschüchtern}
Wenn du versuchst, jemanden durch Drohungen, feindselige Gesten und körperliche Gewalt zu beeinflussen, kann Charisma (Einschüchtern) notwendig sein.
\paragraph{Auftreten}
Ist gefragt, um festzustellen, wie gut du ein Publikum mit Gesang, Musik, Schauspiel, Erzählkunst, Tanz oÄ. erfreuen kannst.
\paragraph{Überzeugen}
Wenn du eine einzelne Person/eine Gruppe mit Taktgefühl, sozialem Einfühlungsvermögen oder deinem wohlwollenden Wesen zu beeinflussen versuchst, kann Charisma (Überzeugen) notwendig sein. In der Regel nutzt du diese Fertigkeit, wenn du in guter Absicht handelst, bestehende Freundschaften stärken willst oder einen Gefallen einforderst.
\paragraph{Andere Charismawürfe}
Charisma kann verwendet werden um bspw:
\begin{itemize}
\item Die beste Person für Gerüchte, Tratsch oder Neuigkeiten zu finden.
\item Dich unter eine Gruppe zu mischen, um ein Gefühl zu bekommen, worüber die Gruppe gerade spricht.
\end{itemize}
\part{Übersicht über Zauber und Ausrüstung}
\chapter{Abenteuerausrüstung}
TODO: Inhalt der Ausrüstungen!
\chapter{Baleor (Titus)}
\section{Zauber}
\subsection{Zaubertricks}
\DndSpellHeader%
{Licht}
{Zaubertrick der Hervorrufung}
{1 Aktion}
{Berührung}
{V, M (ein Glühwürmchen oder Leuchtmoos)}
{1 Stunde}

Du berührst einen Gegenstand, der in keiner Ausdehnung größer als 3m ist. Bis der Zauber endet, strahlt dieser Gegenstand innerhalb von 6m helles Licht, innerhalb von weiteren 6m dämmriges Licht aus. Das Licht kann jede Farbe haben, die du willst. Wenn der Gegenstand mit etwas bedeckt wird, das vollkommen blickdicht ist, wird das Licht blockiert. Der Zauber endet, wenn du ihn erneut wirkst oder als Aktion aufhebst.

Wählst du einen Gegenstand als Ziel aus, den eine feindliche Kreatur trägt oder in der Hand hält, muss die Kreatur einen erfolgreichen Ges.-Wurf ablegen, um dem Zauber auszuweichen.

\DndSpellHeader%
{Magierhand}
{Zaubertrick der Beschwörung}
{1 Aktion}
{9 Meter}
{V, G}
{1 Minute}

Eine geisterhafte, schwebende Hand erscheint an einem Punkt deiner Wahl in Reichweiie. Die Hand bleibt für die Wirkungsdauer bestehen oder bis du sie mit einer Aktion fortschickst. Sie verschwindet auch, wenn sie sich weiter als 9m von dir entfernt oder du den Zauber erneut wirkst.

Als Aktion kannst du die Hand kontrollieren und sie verwenden, um mit Gegenständen zu interagieren, geschlossene Türen oder Behälter zu öffnen, einen Gegenstand aus einem geöffneten Behälter zu holen oder ihn darin zu verstauen oder den Inhalt einer Phiole auszugießen. Immer wenn du die Hand kontrollierst, darfst du sie bis zu 9m bewegen.

Die Hand kann nicht angreifen, keine magischen Gegenstände aktivieren oder mehr als 10 Pfund tragen.

\DndSpellHeader%
{Kältestrahl}
{Zaubertrick der Hervorrufung}
{1 Aktion}
{18 Meter}
{V, G}
{unmittelbar}

Ein eisiger Strahl aus blau-weißem Licht schießt auf eine Kreatur in Reichweite zu. Führe einen Fernkampf-Zauberangriff gegen das Ziel aus. Bei einem Treffer erleidet das Ziel 1W8 Kälteschaden und ihre Bewegungsrate wird bis zum Beginn deines nächsten Zuges um 3m verringert.
\subsection{Zaubersprüche}
\DndSpellHeader%
{Brennende Hände}
{Hervorrufung des 1. Grades}
{1 Aktion}
{selbst (Kegel von 4,50m)}
{V, G}
{unmittelbar}

Du streckst deine Hände aus, mit sich berührenden Daumen und ausgebreitenden Fingern, und eine dünne Fläche aus Feuer schießt aus deinen Fingernspitzen. Jede Kreatur in einem Kegel von 4,50m muss einen Ges.-RW ablegen. Bei Misserfolg erleidet das Ziel 3W6 Feuerschaden oder halb so viel Schaden bei einem erfolgreichen RW.

Das Feuer entzündet alle brennbaren Gegenstände im Wirkungsbereich, die nicht getragen oder in der Hand gehalten werden.

\DndSpellHeader%
{Federfall}
{Verwandlung des 1. Grades}
{1 Reaktion, die du ausführst, wenn eine Kreatur im Umkreis von 18m um dich fällt}
{18 Meter}
{V, M (eine kleine Feder od. Daune)}
{1 Minute}

Wähle bis zu fünf fallende Kreaturen in Reichweite. Die Geschwindigkeit ihres Falls verlangsamt sich für die Wirkungsdauer auf 18m pro Runde. Landet eine Kreatur, ehe der Zauber endet erleidet sie keinen Sturzschaden und kann auf den Füßen landen. Dann endet der Zauber für die Kreatur.

\DndSpellHeader%
{Magierrüstung}
{Bannmagie des 1. Grades}
{1 Aktion}
{Berührung}
{V, G, M (ein Stück gehärtetes Leder)}
{8 Stunden}

Du berührst eine bereitwillige Kreatur, die keine Rüstung trägt. Schützende magische Energie umgibt sie, bis der Zauber endet. Die Basis-Rüstungsklasse des Ziels entspricht nun 13 + seinen Ges.-Modifikator. Der Zauber endet, wenn das Ziel eine Rüstung anlegt oder du den Zauber mit einer Aktion aufhebst.

\DndSpellHeader%
{Magisches Geschoss}
{Hervorrufung des 1. Grades}
{1 Aktion}
{36 Meter}
{V, G}
{unmittelbar}

Du erschaffst drei leuchtende Pfeile aus magischer Energie. Jeder Pfeil trifft eine Kreatur deiner Wahl in Reichweite, die du sehen kannst, und fügt dem Ziel 1W4+1 Energieschaden zu. Die Pfeile schlagen alle gleichzeitig ein und können auf eine oder mehrere Kreaturen losgeschickt werden.

\DndSpellHeader
{Schlaf}
{Verzauberung des 1. Grades}
{1 Aktion}
{27m}
{V, G, M (eine Prise Sand, Rosenblüten oder eine Grille)}
{1 Minute}

Dieser Zauber versetzt Kreaturen in magischen Schlaf. Würfle mit 5W8, das Ergebnis ist die Gesamtzahl von Trefferpunkten an Kreaturen, die dieser Zauber beeinflussen kann. Kreaturen innerhalb von 6m um einen Punkt deiner Wahl in Reichweite werden betroffen, in aufsteigender Reihenfolge nach ihren aktuellen Trefferpunkten (bewusstlose Kreaturen werden ignoriert). Beginnend mit der Kreatur mit den niedrigsten aktuellen Trefferpunkten werden alle Kreaturen, die von diesem Zauber betroffen werden, für die Wirkungsdauer bewusstlos. Die Bewusstlosigkeit endet auch, wenn der Schlafende Schaden erleidet oder eine andere Kreatur ihn als Aktion schüttelt oder ohrfeigt, um ihn zu wecken. Ziehe die Trefferpunkte der Kreatur von der erwürfelten Gesamtsumme ab, ehe du mit der nächsten Kreatur mit den niedrigsten Trefferpunkten fortfährst. Die Trefferpunkte einer Kreatur müssen gleich oder niedriger sein als die verbleibende Gesamtsumme, damit sie betroffen wird.

Untote und Kreaturen, die nicht bezaubert werden können, sind von diesem Zauber nicht betroffen.

\DndSpellHeader
{Person Bezaubern}
{Verzauberung des 1. Grades}
{1 Aktion}
{9 Meter}
{V, G}
{1 Stunde}

Du versuchst eine humanoide Kreatur zu bezaubern, die sich in Reichweite befindet und die du sehen kannst. Das Ziel muss einen Weisheitsrettungswurf ablegen. Kämpfen du oder deine Verbündeten gerade gegen das Ziel, ist es bei diesem Rettungswurf im Vorteil. Misslingt er, wird die betroffene Person von dir bezaubert, bis der Zauber endet oder du oder einer deiner Gefährten dem Ziel schadet. Für die Wirkungsdauer betrachtet dich die Person als freundschaftliche Bekanntschaft. Wenn der Zauber endet, wird dem Ziel bewusst, dass es von dir bezaubert wurde.
\chapter{Lureene (Maria)}
TODO: Gottheit des Leben
\section{Zauber}
\subsection{Zaubertricks}
\DndSpellHeader%
{Heilige Flamme}
{Zaubertrick der Hervorrufung}
{1 Aktion}
{18 Meter}
{V, G}
{unmittelbar}

Flammengleiches Licht senkt sich auf eine Kreatur herab, die sich in Reichweite befindet und die du sehen kannst. Dem Ziel muss ein Geschicklichkeitsrettungswurf gelingen, sonst erleidet es 1W8 gleißenden Schaden. Bei diesem Rettungswurf ist das Ziel nicht im Vorteil durch Deckung.

\DndSpellHeader%
{Verschonung der Toten}
{Zaubertrick der Nekromantie}
{1 Aktion}
{Berührung}
{V, G}
{unmittelbar}

Du berührst eine lebende Kreatur mit 0 Trefferpunkten. Das Ziel wird stabilisiert. Der Zauber hat keine Auswirkungen auf Untote oder Konstrukte.

\DndSpellHeader%
{Thaumarturgie}
{Zaubertrick der Verwandlung}
{1 Aktion}
{9 Meter}
{V}
{bis zu 1 Minute}

Du manifestierst ein kleines Wunder in Reichweite, ein Zeichen übernatürlicher Macht. Du kannst einen der folgendenen (oder vergleichbare) magischen Effekte erzeugen:
\begin{itemize}
\item Deine Stimme dröhnt dreimal so laut wie normal
\item Du lässt Flammen flackern, heller oder dunkler werden oder die Farbe wechseln.
\item Du erzeugst harmlose Erschütterungen des Bodens
\item Du erschaffst ein kurzes Geräuch, das von einem Punkt deiner Wahl in Reichweite ertönt, wie das Grollen von Donner, den Ruf eines Raben oder ein unheilvolles Flüstern.
\item Du lässt eine nicht verriegelte Tür oder ein Fenster auffliegen/zuschlagen
\item Du änderst für 1 Minute das Aussehen deiner Augen.
\end{itemize}

\subsection{Zaubersprüche}
\DndSpellHeader%
{Heiligtum}
{Bannmagie des 1. Grades}
{1 Bonusaktion}
{9 Meter}
{V, G, M (ein kleiner Silberspiegel oÄ)}
{1 Minute}

Du schützt eine Kreatur in Reichweite vor Angriffen. Bis der Zauber endet, müssen alle Kreaturen, die das geschützte Ziel mit einem Angriff oder einem schädigenden Zauber attackieren wollen, zunächst einen Weisheitsrettungswurf ablegen. Bei einem Misserfolg muss die Kreatur ein neues Ziel wählen oder der Angriff oder Zauber ist vergeudet. Der magische Schutz bewahrt das Ziel nicht vor Flächeneffekten, wie der Explosion eines Feuerballs. Wenn die geschützte Kreatur angreift oder einen Spruch wirkt, der eine gegnerische Kreatur betrifft, oder anderweitig Schaden anrichtet, endet dieser Zauber.

 \DndSpellHeader%
{Lenkendes Geschoss} {Hervorrufung des 1. Grades}
{1 Aktion} {36 Meter}
{V, G}
{1 Runde}

Ein Lichtblitz schießt auf eine Kreatur deiner Wahl in Reichweite zu. Führe einen Fernkampf-Zauberangriff gegen das Ziel aus. Bei einem Treffer erleidet es 4W6 gleißenden Schaden. Zusätzlich ist der nächste Angriffswurf im Vorteil, der vor Ende deines nächsten Zuges gegen das Ziel durchgeführt wird, weil es durch mystisches Licht optisch hervorgehoben wird.

 \DndSpellHeader%
{Segnen} {Verzauberung des 1. Grades}
{1 Aktion}
{9 Meter}
{V, G, M (einige Tropfen Weihwasser)}
{Konzentration, bis zu 1 Minute}

Du segnest bis zu drei Kreaturen deiner Wahl in Reichweite. Immer wenn ein Ziel während der Wirkungsdauer einen Angriffs- oder Rettungswurf ausführt, kann es mit einem W4 würfeln und das Ergebnis auf den Angriffs- oder Rettungswurf addieren.

\DndSpellHeader
{Wunden Heilen}
{Hervorrufung des 1. Grades}
{1 Aktion}
{Berührung}
{V, G}
{unmittelbar}

Eine Kreatur, die du berührst, erhält eine Anzahl von Trefferpunkten zurück in Höhe von 1W8 + den Modifikator deines zum Zaubern relevanten A1tributs. Der Zauber hat keine Auswirkungen auf Untote oder Konstrukte.
 \end{document}